重要訊息-要法律支援時，請直接聯絡熱線

重要訊息，請轉傳。
當大家尋找法律支援服務時，請直接聯絡各熱線，避免被捕者的個人資料落入不知名人士的手中，造成額外的風險；同時，大家直接聯絡熱線，可以令各我們更快整合被捕者的資料及安排律師協助。

我們要留人手優先接聽來自警署及固網電話的來電，加上熱線不時有不明電話騷擾，請大家盡量以訊息與我們聯絡。

香港人加油！

民權觀察的法律支援：
94632945 (WHATSAPP/SMS)
TELEGRAM: CROsupport

----------------------------------------------------
以下是大家必須明白的權利資訊。

*保護你的私隱*
1. 為你的智能電話設置密碼(避免TOUCH ID/FACE ID)。
2. 如警方在街上對你進行截停搜查，你可拒絕警察查閱你的智能電話內容，包括不協助解鎖電話。
3. 如警察對你作出拘捕，他可檢取你的電話作證物，但你可拒絕警察查閱你的智能電話內容，包括不協助解鎖電話。
4. 即使警方出示搜查令檢取你的電話，你只需交出電話，而無需提供電話密碼/解鎖。
5. 以上做法同樣適用於電腦或載有個人私隱的設備。

*被捕須知*
1. 被捕時請記下拘捕你的警員編號、被拘捕原因及罪名；
2. 你只需向警方提供聯絡電話、地址及身份證；
3. 被拘捕後，你的所有說話都有機會成為口供，就算不是正式落口供（在警車上、警局中等候時）；
4. 你在錄取口供時應盡量保持緘密，以「我無野講」回應警方的提問；切勿相信「要循例落口供」，亦不要因警方拖至深夜或清晨而放棄緘默權；
5. 你可要求對外聯絡，首先務必聯絡緊急聯絡人，通知你所在的警署及罪名，尋求法律支援；
6. 你可要求警察提供律師名單；
7. 警員可能會要求搜身，警察要提供合理理由才可要求你進行脫衣搜身，並由同性警察進行搜身；
8. 你可要求休息及由警方提供飲食；
9. 你可要求見醫生、驗傷及要求所需藥物；
10. 你會取得一份拘留人士通知書，了解自己在拘留期間的權利；
11. 被捕人士有權獲得保釋或盡早上庭；在未經法庭批准的情況下，被捕人士不應被拘留超過48小時。

*「落口供」須知*
1. 你應保持緘密，但如你自願「落口供」，宜先有律師在場才進行，被捕人士有權拒絕在律師出現前向警方提供任何資料；
2. 如你發現口供有遺漏或不準確，甚至與事實不符，應立刻要求修改口供，否則便應拒絕簽署；
3. 警察絕不可以威脅或逼使示威者提供口供或說話；
4. 如感到身體不適，被捕人士有權中斷或拒絕繼續「落口供」的程序。

集中推行動或戰略post
其他post請善用不推文回覆